\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {
  \usetheme{Antibes}
}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref}

\title{Debian y su misión con el Software Libre}

\newcommand{\authdata}{Diego Herńandez}

\author{\authdata \\}

\institute[FES Acatlán - UNAM; Debian]
{FES Acatlán, UNAM\\
Matemáticas Aplicadas y Computación}

\pgfdeclareimage[height=2cm]{debian-logo}{debian-swirl}
\logo{\pgfuseimage{debian-logo}}

\date[México, 24/04/2019]{Festival Latinoamericano de Software Libre, FLISoL\\
  México, 24 Abril 2019}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 
%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle {Acerca de}

\begin{columns}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/WA.png} \\
{\footnotesize Estudiante de 8vo semestre de MAC}
\end{center}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/tuxgnu.png} \\
{\footnotesize Entusiasta de la tecnología, Software Libre y administración de sistemas}
\end{center}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/sysarmy.png}\\
{\footnotesize Actual miembro y \\colaborador de la comunidad SysarmyMX.}
\end{center}

\end{columns}

\end{frame}


%\\$\,$\\ %SALTO DE LINEA

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[¿Qué es Debian?]{Primer acercamiento: ¿Qué es Debian?}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {Una pequeña infografía}
\begin{center}
 \includegraphics[height=.85\textheight]{./images/QueEsSoftwareLibre.png} 
 \includegraphics[height=.85\textheight]{./images/CodigoLibreComunidad.png}
 \end{center} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {¿Qué es Debian?}
  \begin{itemize}
  \item Una distribución de Software Libre basada en Linux
  \item Un proyecto social
  \item Una implementación exitosa de integración y desarrollo
    geográficamente distribuídos
  \item Un grupo de desarrolladores, mantenedores e incontables colaboradores extraoficiales,
    cada uno con sus propios intereses, prioridades y opiniones
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {Un proyecto social}
  \begin{center}
    Antes que nada, Debian es un proyecto social, que resulta de la
    interacción de miles de personas distribuídas por todo el mundo
    \includegraphics[height=15em]{./images/developers_map.jpg}\\
  \end{center}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {El {\em Sistema Operativo Universal}}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=.45]{./images/softwaves.png}
\end{center}
    \begin{itemize}
    \item Un conjunto de Software Libre que busca ser útil para toda
      necesidad, sobre cualquier pedazo de hardware posible
    \item La distribución donde encontraremos más maneras de hacer lo
      mismo, con diferentes herramientas y filosofías básicas
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {El {\em Sistema Operativo Universal}}
\begin{columns}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.3\textheight]{./images/old.jpeg} \\
\end{center}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.3\textheight]{./images/rasp.jpeg} \\
\end{center}

\column{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.3\textheight]{./images/servers.png}\\

\end{center}

\end{columns}
  \begin{itemize}
  \item Es la única distribución que funciona del mismo modo en todos
    los dispositivos (multi-arquitectura)
  \item Rendimiento aceptable en sistemas de bajos recursos
  \item Disponibilidad de decenas de miles de paquetes
    independientes
  \end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
  \frametitle {Definiendo el proyecto y el contrato social\footnote{(\url{http://www.debian.org/social_contract})}}
  \begin{itemize}
    \item Debian permanecerá 100\% libre
    \item Contribuiremos a la comunidad de software libre
    \item No ocultaremos los problemas
    \item Nuestra prioridad son nuestros usuarios y el software libre
    \item Trabajos que no siguen nuestros estándares de software libre\\
      
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Sourceslist}
\begin{itemize}
\item \textbf{main}.- consiste en paquetes compatibles con el contrato social, que no dependen del software fuera de esta área para operar. Estos son los únicos paquetes considerados parte de la distribución de Debian.

\item \textbf{contrib}.- los paquetes contienen software compatible con la Debian Free Software Guidelines, pero tienen dependencias que no están en main (posiblemente empaquetadas para Debian en no libre).

\item \textbf{non-free}.- contiene software que no cumple con el contrato social.
\end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section[Liberación]{Ciclos de liberación}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {Versiones de Debian\footnote{(\url{https://wiki.debian.org/DebianReleases})}}
\begin{itemize}
\item \textbf{oldstable} - La versión estable anterior (Jessie).

\item \textbf{stable }- La versión estable actual (Stretch).

\item \textbf{testing} - La próxima generación de lanzamiento (Buster).

\item \textbf{unstable} - La versión inestable, continuamente en desarrollo (Sid)
\end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[Soft.Libre]{Software Libre}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Lo básico}
  \begin{alertblock}{\centering \bf Cuando hablamos de software libre, nos referimos a la libertad, no al precio.} 
\end{alertblock}

\begin{itemize}
\item Puede instalar el software en tantas máquinas como desee.
\item El software puede ser utilizado al mismo tiempo por cualquier número de personas.
\item Puede crear tantas copias del software como considere oportuno y proporcionarselas a quien desee (redistribución libre o abierta).
\item No existen restricciones al modificar el software (con la excepción de mantener intactas ciertas observaciones o anotaciones).
\item No existen restricciones en la distribución, o incluso, en la comercialización del software.

\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{¿Gratis, libre?}
Se tiende a confundir debido a que la palabra \emph{libre} en el término \emph{software libre} no es utilizada de la forma que se pudiera esperar. Normalmente se piensa que libre significa \emph{sin coste alguno}.
\\$\,$\\ %SALTO DE LINEA
Cuando hablamos de software libre, nos referimos a la libertad, no al precio. 
\begin{center}
\includegraphics[scale=.4]{./images/free.png}
\end{center}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section[Distribuciones]{Distribuciones ¿Qué son?}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {Distintos sabores y colores}
Una versión personalizada del sistema operativo original, el kernel/ núcleo de Linux.
\begin{center}
\includegraphics[height=.7\textheight]{./images/beer.jpeg}
\end{center}


\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Distribuciones}

\begin{columns}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.6]{./images/ubuntu.png}
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/kali.png}
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/mint.jpeg}
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[height=.2\textheight]{./images/tails.png}
\end{center}

\end{columns}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section[Uso]{¿Y por qué debería usarlo?}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{Instituciones académicas\footnote{(\url{https://www.debian.org/mirror/sponsors})}}
	La infraestructura que sustenta los servidores de paquetes de Debian están distribuidos por todo el mundo por una red de mirrors, entre los que destacan universidades.

\begin{center}
\includegraphics[scale=.3]{./images/geofisica.png}\\
\end{center}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle {¿Y qué lleva a una persona a preferir {\em utilizar}
    Debian?}

  \begin{itemize}
  \item Factores técnicos {\footnotesize \textit{(se encuentra en muchos lados)}}
  \item Factores ideológicos {\footnotesize \textit{(colaborar)}}
  \item Factores prácticos {\footnotesize \textit{(facilidad de uso)}}
  \item \color{red}{Personalización} {\footnotesize \textit{(sin software basura)}}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section[Objetivo]{Objetivo de esta plática}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
  \frametitle {¿Cómo colaborar?}
  \begin{itemize}
	\item Programación
	\item Pruebas
	\item Ayuda al usuario
	\item Traducción
	\item Documentación
	\item Eventos
	\item Donaciones\\ \pause
	\begin{center}
		{\item \LARGE  \color{red}{¡USAR DEBIAN!}}
	\end{center}
  \end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle {¿Cómo colaborar?}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.3]{./images/screen.png}
\end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle {Lo que se planea hacer}
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.3]{./images/debconf.png}
\end{center}
El acto más importante de Debian es la conferencia anual de Debian, llamada DebConf.
\end{center}
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[height=.4\textheight]{./images/minideb.jpg}\footnote{(\url{https://blog.shanky.xyz/event-report-for-debutsav-delhi-2019.html})}
\end{center}
MiniDebConfs, encuentros locales organizados por miembros del proyecto Debian. 

\end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{¿Dudas, preguntas?}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Grupos}

\begin{columns}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.2]{./images/sysarmy.png}
\url{https://t.me/SysarmyMx}
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.1]{./images/apt.jpg}
miniDebConfMx
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.1]{./images/debiantg.jpg}
\url{https://t.me/Debian_es}
\end{center}

\column{.2\textwidth}
\begin{center}
Canales irc freenode 
\url{https://wiki.debian.org/IRC}
\end{center}

\end{columns}

\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \vskip 3em

  \begin{center}
  {\LARGE ¡Gracias!}
  \break
  
  \includegraphics[scale=.01]{./images/tg.png} @diegola\\
  \href{mailto:diegogo.hdez@protonmail.com}{diegogo.hdez@protonmail.com}   
  \end{center}
  \vskip 1em
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
